\documentclass[a4paper, titlepage]{article}

\usepackage{courier} % Required for the courier font
\usepackage{listings}
\lstset{showstringspaces=false}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}

\title{BOSC2013 OO1 - the BOSC shell}
\author{Sigurt Bladt Dinesen \\sidi{@}itu.dk}
\maketitle
\section*{Opgaver og løsninger}
\subsection*{Værtsnavn}
\textit{Kommando-prompten skal vise navnet på a den host den kører på}\\

Det sørger funktionen \emph{gethostname} for, som vist i appendix
\ref{gethostname}. Funktionen bruger biblioteksfunktionen \emph{fopen} til at
skabe en filstrøm fra \emph{/proc/sys/\linebreak[0]kernel/hostname}, der så bruges i et kald
til fgets, sammen med et array af arbitrær længde, og dettes længde. Dette
array, givet som parameter til funktionen, bliver da fyldt med den første (og
eneste) linje i filen \emph{hostname}.

\subsection*{Enkeltstående kommandoer}
\textit{ En bruger skal kunne indtaste almindelige enkeltstå aende kommandoer, så a som
	ls, cat og wc. Hvis kommandoen ikke findes skal der udskrives enCommand
	not found meddelelse.}\\

\emph{executecmd} (appendix \ref{forkexec}) bruger biblioteksfunktionen
\emph{fork} til at starte en ny process der, via biblioteksfunktionen
\emph{execvp}, erstater sig selv med programmet der beskrives af testkstrengen
indtastet af brugeren.
Magien sker i linje 23 og 29.

\subsection*{Baggrundsprocessor}
\textit{Kommandoer skal kunne eksekvere som baggrundsprocesser (ved brug af \&)
	sådan at mange programmer kan køres på a samme tid.}\\

I appendix \ref{forkexec}, linje 40-42, sørger programmet for kun at vente på
den forkede process, hvis bg ikke er sat på Shellcmd'en.

\subsection*{Piping}
\textit{Det skal være muligt at anvende pipes.}\\

Kommandoer behandles rekursivt.
Hvert kald opretter et rør, hvis ud-ende overskriver kommandoens stdin.
Ind-enden sendes med til den foregående kommando;
det næste lag af rekursion, der overskriver sin stdout med den.
Det er en simpel løsning, der har den ulempe at rekursionsstakken overflyder
hvis rør-kæden bliver for lang (25 kommandoer på mit system).
Alternativt kunne man køre en løkke (eller to) over komandolisten.

\subsection*{Redirection}
\textit{ Der skal være indbygget funktionalitet som gør de muligt at lave redirection
af stdin og stdout til filer.}\\

To af \emph{executecmd}'s parametre, std\_in og std\_out, sættes af den kaldende
funktion (\emph{executeshellcmd}, ej beskrevet i denne rapport) til de
relevante file descriptors. \emph{executecmd} overskriver den sidste kommandos
stdout med std\_out, og kopierer manuelt std\_in til den første komandos stdin.
Stdin delen er noget uelegant, og kan alternativt gøres ved et look-ahead når
der forkes. std\_in kunne så overskrive den første kommandos stdin ligesom det
det er tilfældet for resten af kommandoerne.

\subsection*{SIGINT}
\textit{ Tryk på a Ctrl-C skal afslutte det program, der kører i bosh shellen, men ikke
	shell'en selv.}\\

Dette gøres ved at ignorere SIGINT i bosh processen (implementeret ved et kald
til \emph{signal}i \emph{main}), og registrere en funktion, \emph{siginttrap},
(appendix \ref{siginttrap}) som handler i den forkede process. Det virker dog
ikke helt efter hensigten, da siginttrap aldrig printer til konsollen.

\newpage
\appendix
\input{gethostname}
\pagebreak
\input{forkexec}
\pagebreak
\input{inttrap}
\pagebreak
\input{code}
\end{document}
